   	Polymer — это специальная библиотека для создания и использования веб-компонентов, а веб-компонент можно определить, как выделенный и независимых HTML код, включающий шаблоны, стили и сопутствующую js-логику. Кстати, недавно на Хабре была интересная статья Веб-компоненты в реализации Polymer от Google о том, что же такое Polymer и чем он может быть полезен. 

На самом деле, задача Polymer не только упростить создание сайтов, Polymer должен помочь создавать веб-приложения, способные без дополнительного вмешательства функционировать на различных устройствах: от десктопов и мобильных платформ до телевизоров. Polymer можно назвать воплощением Material Design'а для веба.

И специально для тех, кто интересуется будущим веб и вообще приложений (да-да, эти миры очень тесно связаны! И, если вдуматься, то Polymer связывает их еще больше) мы подготовили профессиональный транскрипт видео докладов с Google I\O:

Polymer: Creating responsive UIs
Polymer: making Web Components accessible
Componentize the Web
Polymer: Interacting with Google Services using nothing but HTML

Для того, чтобы включить субтитры на русском языке выберите Еще -> Текст видео.


Далее Русский. И всё — можно изучать.



Polymer и Android L
Для мобильных разработчиков будет интересно, что теперь в Android L компонент WebView, используемый для отображения в приложениях HTML содержимого, поддерживает Polymer без использования полифилов (полифилы — это кросс-браузерные фрагменты кода, которые добавляют недостающую функциональность в те или иные браузеры). Подробнее в статье Новый Chromium WebView теперь обновляется через Google Play и поддерживает Web Components.

Polymer в боевых условиях
Примеры использования Polymer можно найти на этом сайте. Одним из наиболее интересных примеров можно назвать Chrome Dev Editor